\section{Gleichseitiges Dreieck}
\leasy

\begin{lstlisting}
size(400,400);
background(255);

// Breite des Dreiecks
float w = 100;

// Berechnung der Höhe h
float h = w * sqrt(3) / 2;

// Berechnung der Eckpunkte des Dreiecks
float x1 = 200 - w/2;
float y1 = 200 + h/2;
float x2 = 200;
float y2 = 200 - h/2;
float x3 = 200 + w/2;
float y3 = 200 + h/2;

//Zeichnen des Dreiecks
triangle(x1, y1, x2, y2, x3, y3);

//Zeichnen der Kreise mit Radius w zur Überprüfung
noFill();
circle(x1, y1, w*2);
circle(x2, y2, w*2);
circle(x3, y3, w*2);
\end{lstlisting}
